[
  {
    "question": "深圳大学",
    "answer": "深圳大学是中国南方一流的高校之一，简称“深大”。",
    "topic": "szu_school"
  },
  {
    "question": "深圳大学学费",
    "answer": "深圳大学的本科生学费大约在每年5000~10000元之间。",
    "topic": "szu_school"
  },
  {
    "question": "讯飞星火大模型",
    "answer": "星火大模型是科大讯飞推出的一个大型语言模型。",
    "topic": "other"
  },
  {
    "question": "开发者",
    "answer": "由Mono开发!",
    "topic": "other"
  },
  {
    "question": "难吃食堂",
    "answer": "荔天食堂最难吃了...",
    "topic": "szu_life"
  },
  {
    "question": "最烂食堂",
    "answer": "荔天食堂最难吃了...",
    "topic": "szu_life"
  },
  {
    "question": "最难吃的食堂",
    "answer": "荔天食堂最难吃了...",
    "topic": "szu_life"
  },
  {
    "question": "深圳大学好专业",
    "answer": "南特金融科技学院<3",
    "topic": "szu_school"
  },
  {
    "question": "1+1",
    "answer": "等于2",
    "topic": "other"
  },
  {
    "question": "2023362015",
    "answer": "Hi, Mono ,welcome back <3",
    "topic": "other"
  },
  {
    "question": "选课安排",
    "answer": "预选阶段分两个时间段：第一轮2025年元月2日14:00至元月7日17:00，抽签公布结果；第二轮2025年元月10日14:00至元月14日17:00，未抽中课程可二次预选并抽签。复选阶段1为2025年2月21日14:00至3月8日17:00，课程先到先得，有专业保护；复选阶段2为2025年3月12日14:00至13日17:00，无选课限制课程均可选，先到先得。",
    "topic": "szu_school"
  },
  {
    "question": "预选阶段",
    "answer": "分两个时间段进行预选：第一轮2025年元月2日14:00至元月7日17:00，系统关闭后抽签并公布结果；第二轮2025年元月10日14:00至元月14日17:00，未抽中课程进行第二轮预选，抽签后公布结果。预选阶段选课与学费缴纳及网上测评相关联，未完成者不能选课，抽签结果与选课时间无关。",
    "topic": "szu_school"
  },
  {
    "question": "学费缴纳",
    "answer": "学费缴纳指引详见公文通《关于催缴学杂费的通知》，网址：https://www1.szu.edu.cn/board/view.asp?id=539491",
    "topic": "szu_school"
  },
  {
    "question": "网上评教",
    "answer": "网上测评指引详见公文通《关于开展2024-2025学年第一学期教师课堂教学学生网上测评工作的通知》，网址：https://www1.szu.edu.cn/board/view.asp?id=539393",
    "topic": "szu_school"
  }
]